{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_040323",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'http://www.traveli.co.kr/read/contentsView/1076/0'",
        "collectedDate": "2015-06-24",
        "publishedDate": "2023-12-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "옛 사찰의 이야기를 담은 춘궁동 동사지, 3층석탑과 5층석탑"
    },
    "text": "昔のお寺の話を盛り込んだ春宮洞東寺跡、3層石塔と5層石塔\n二聖山の南側の古谷貯水池の近くには華やかだった歴史を隠した寺跡がある。 春宮洞の東寺跡は統一新羅以後、あるいは高麗初期に創建された巨大な規模の寺跡のことで、発掘作業当時、廣州東寺と書かれた瓦が出土したため、ここにあった寺の名前が広州東寺であったことを知り、これによりこの寺跡を春宮洞東寺跡と命名した。 動詞はその規模が非常に巨大だったと推定されるが、現在動詞の跡として残っているのは2つの双子の塔だけだ。 この春宮洞の東寺跡を訪れ、想像力を発揮してみることは、トラベルピープルにユニークな経験を与えてくれるだろう。2つの塔が作られたのは高麗時代だったと推定されている。 一般的に高麗時代の5層石塔の特徴は、二重になった基壇の上に塔身が載せられたことだから、写真からもその姿を確認することができるだろう。 新羅の石塔様式を受け継いだ高麗石塔は、華やかな装飾がないにもかかわらず、安定してどっしりとした形で見る人の心を安らかにしてくれる。 周辺が鬱蒼とした森林に囲まれているため、双塔もまた2本の木のようにも見える。 前述したように、同社はその規模が相当だった寺院と推測されている。 金堂の中央に残っている本尊仏台座下台石は当代最大の大きさであると推定され、一時この寺がどれほど名高いところだったかを推察できる。 春宮洞の東寺発掘当時には軒丸瓦などが発見され、春宮洞一帯では百済時代の土器と平瓦が、東寺地の石塔は花崗岩で作られた石塔の中からは鉛石製の小塔が出土したりもした。 二つの塔が高麗時代の様式に従っていることに照らしてみれば、高麗が建国される前からあった寺院が高麗時代に至っても再建を繰り返したことが想像できる。 東寺の建築年代は新羅末期または後三国時代まで予測されているので、東寺が最も華やかだった時代に二つの塔がそびえ立っていただろう。",
    "QA": [
        {
            "question": "春宮洞東寺跡は統一新羅以後、あるいは高麗初期に創建された寺跡ですか？",
            "answer": "はい、春宮洞東寺跡は統一新羅以後、あるいは高麗初期に創建された巨大な規模の寺跡です。"
        },
        {
            "question": "春宮洞東寺跡で発掘された瓦には何と書かれていましたか？",
            "answer": "春宮洞東寺跡で発掘された瓦には「廣州東寺」と書かれていました。"
        },
        {
            "question": "春宮洞東寺跡にあった寺の名前は何ですか？",
            "answer": "春宮洞東寺跡にあった寺の名前は広州東寺でした。"
        },
        {
            "question": "春宮洞東寺跡にはどのくらいの大きさの塔が残っていますか？",
            "answer": "春宮洞東寺跡には2つの双子の塔が残っています。"
        },
        {
            "question": "春宮洞東寺跡の塔はいつ頃建てられたものですか？",
            "answer": "春宮洞東寺跡の塔は高麗時代に建てられたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "高麗時代の5層石塔の特徴は何ですか？",
            "answer": "高麗時代の5層石塔の特徴は、二重になった基壇の上に塔身が載せられたことです。"
        },
        {
            "question": "春宮洞東寺跡の石塔はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "春宮洞東寺跡の石塔は、新羅の様式を受け継いだ高麗石塔であり、華やかな装飾がなくても安定してどっしりとした形であり、見る人の心を安らかにしてくれます。"
        },
        {
            "question": "春宮洞東寺跡の周辺はどのような景観ですか？",
            "answer": "春宮洞東寺跡の周辺は鬱蒼とした森林に囲まれており、双塔もまた2本の木のように見えます。"
        },
        {
            "question": "春宮洞東寺はどれほどの規模の寺院だったのでしょうか？",
            "answer": "春宮洞東寺はその規模が相当だったと推測されており、金堂の中央に残っている本尊仏台座下台石は当代最大の大きさであると推定されています。"
        },
        {
            "question": "春宮洞東寺発掘時にはどのような遺物が発見されましたか？",
            "answer": "春宮洞東寺発掘時には軒丸瓦や百済時代の土器、平瓦、花崗岩で作られた石塔の中から鉛石製の小塔などが発見されました。"
        },
        {
            "question": "春宮洞東寺は何時代まで存在したと推測されていますか？",
            "answer": "春宮洞東寺の建築年代は新羅末期または後三国時代まで予測されており、高麗時代に至っても再建を繰り返したと推測されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 587,
        "QA": 556
    }
}